% Holger Cartarius, Henri Menke, 2012 Universität Stuttgart.
%
% Dieses Werk ist unter einer Creative Commons Lizenz vom Typ
% Namensnennung - Nicht-kommerziell - Weitergabe unter gleichen Bedingungen 3.0 Deutschland
% zugänglich. Um eine Kopie dieser Lizenz einzusehen, konsultieren Sie
% http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/de/ oder wenden Sie sich
% brieflich an Creative Commons, 444 Castro Street, Suite 900, Mountain View,
% California, 94041, USA.

\section{Ein paar wichtige Funktionen} %\label{sec:Appendix1}

%\subsection*{\texorpdfstring{Exponentialfunktion $f(x) = \mathrm{e}^{x}$}{Exponentialfunktion}} 
%  \begin{itemize}
%  \item Ableitung: $f'(x) = \mathrm{e}^{x}$
%  \item Stammfunktion: $\int f(x) \, \mathrm{d}x = \mathrm{e}^{x} + c$
%%  \item Umkehrfunktion: natürlicher Logarithmus
%  \end{itemize}
%
%\subsection*{\texorpdfstring{Natürlicher Logarithmus $f(x) = \ln(x)$}{Natürlicher Logarithmus}}
%  \begin{itemize}
%  \item Ableitung: $f'(x) = \frac{1}{x}$
%  \item Stammfunktion: $\int f(x) \, \mathrm{d}x = x \ln(x) - x + c$
%  \end{itemize}

\subsection*{Exponentialfunktion und natürlicher Logarithmus}
\begin{center}
  \begin{tabular*}{\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}} lcc}
    \toprule
    Funktion & $e^x$ & $\ln(x)$ \\
    \midrule 
    Ableitung & $e^x$ & $\frac{1}{x}$ \\
    Stammfunktion & $e^x + c$ & $x \ln(x) - x + c$ \\
    \midrule 
    Umkehrfunktion & $\ln(y)$ & $e^y$ \\
    \bottomrule
  \end{tabular*}
\end{center}

\subsection*{Trigonometrische Funktionen}
\begin{center}
  \begin{tabular*}{\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}} lcccc}
    \toprule
    Funktion & $\sin(x)$ & $\cos(x)$ & $\tan(x)$ & $\cot(x)$ \\
    \midrule 
    Zusammenhänge & $\frac{1}{2\mathrm{i}} (\mathrm{e}^{\mathrm{i} x} 
    - \mathrm{e}^{-\mathrm{i} x})$ 
    & $\frac{1}{2} (\mathrm{e}^{\mathrm{i} x} + \mathrm{e}^{-\mathrm{i} x})$ 
    & $\frac{\sin(x)}{\cos(x)}$ & $\frac{\cos(x)}{\sin(x)}$ \\
    Ableitung & $\cos(x)$ & $-\sin(x)$ & $\frac{1}{\cos^2(x)}$
    & $-\frac{1}{\sin^2(x)}$ \\
    Stammfunktion & $-\cos(x) + c$ & $\sin(x) + c$ & $-\ln|\cos(x)| + c$
    & $\ln|\sin(x)| + c$ \\
    \midrule 
    Umkehrfunktion & $\arcsin(y)$ & $\arccos(y)$ & $\arctan(y)$
    & $\mathrm{arccot}(y)$ \\
    Ableitung & $\frac{1}{\sqrt{1-y^2}}$ & $-\frac{1}{\sqrt{1-y^2}}$ & 
    $\frac{1}{1+y^2}$ &  $-\frac{1}{1+y^2}$ \\
    \bottomrule
  \end{tabular*}
\end{center}

\subsection*{Hyperbelfunktionen}
\begin{center}
  \begin{tabular*}{\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}} lcccc}
    \toprule
    Funktion & $\sinh(x)$ & $\cosh(x)$ & $\tanh(x)$ & $\coth(x)$ \\
    \midrule 
    Definition & $\frac{1}{2}( \mathrm{e}^{x} - \mathrm{e}^{-x})$ 
    & $\frac{1}{2}( \mathrm{e}^{x} + \mathrm{e}^{-x})$ 
    & $\frac{\sinh(x)}{\cosh(x)}$ & $\frac{\cosh(x)}{\sinh(x)}$ \\
    Ableitung & $\cosh(x)$ & $\sinh(x)$ & $\frac{1}{\cosh^2(x)}$
    & $-\frac{1}{\sinh^2(x)}$ \\
    Stammfunktion & $\cosh(x) + c$ & $\sinh(x) + c$ & $\ln(\cosh(x)) + c$
    & $\ln|\sinh(x)| + c$ \\
    \midrule 
    Umkehrfunktion & $\mathrm{Arsinh}(y)$ & $\mathrm{Arcosh}(y)$ 
    & $\mathrm{Artanh}(y)$ & $\mathrm{Arcoth}(y)$ \\
    Ableitung & $\frac{1}{\sqrt{1+y^2}}$ & $\frac{1}{\sqrt{y^2-1}}$ & 
    $\frac{1}{1-y^2}$ &  $\frac{1}{1-y^2}$ \\
    \bottomrule
  \end{tabular*}
\end{center}

\begin{tabular}{@{}cc@{}}
  \includegraphics[width=0.48\textwidth]{content/sincos} 
  & \includegraphics[width=0.48\textwidth]{content/tancot} \\
  \includegraphics[width=0.48\textwidth]{content/asinacos} 
  & \includegraphics[width=0.48\textwidth]{content/atanacot} \\
  \includegraphics[width=0.48\textwidth]{content/sinhcosh} 
  & \includegraphics[width=0.48\textwidth]{content/tanhcoth} \\
  \includegraphics[width=0.48\textwidth]{content/asinhacosh} 
  & \includegraphics[width=0.48\textwidth]{content/atanhacoth} \\
\end{tabular}

\clearpage
